眾說 Hong Kong U 29層白油記憶

眾說
Hong Kong U 29層白油記憶

撰文: 一悠 | 發佈日期: 01.06.18 | 最後更新: | 2018-06-01 18:05:03

請支持《眾新聞》，成為訂戶
今天一早就三十度，在香港大學太古橋 ，那條超長標語前影相。

二十九年前，六四那年，港大學生的師兄們 ，在太古橋行人路鋪上黑布，寫了一條超長標語 ，這條直幡長到騎出馬路。

八九六四屠城後，港大學生在太古橋寫下「冷血屠城烈士英魂不朽誓殲豺狼民主星火不滅」(左)，此後每年學生都會重髹 (右)，今年將於六四當日下午2時進行。蘋果日報圖片

白油漆溢過黑布，染上微灰水泥橋， 現時變成每年必去加厚一次 ，近三十年 ，摸上去 ，每一個字竟然都有一些厚度 ——這是二十九層白油的記憶，歴史現場行為藝術。

就算這六四，是「鄰國」的事，畢竟殺無辜是無國界，港大學生重油標語重髹國殤之柱，成了港大的歷史承傳，名牌大學是這樣髹成的。

看油漆仍舊，今年好像還未油上，明天開始下雨，看來要雨中加油了。

當年已經用豺狼來形容中共。

摸上去 ，每一個字竟然都有一些厚度。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 一悠
【一悠・到此一遊】喜歡談古論今，也常談股論金。心理、鋼琴、股票、教育，交义感染，交流一下。學歷：香港中文大學文學士，研究院教育文憑，澳洲新南威爾斯大學碩士（堅有證書㗎，卻無野雞大學博士，也不必請律師去找證書）